# Практическая работа №2



## О программе:

Данный код представляет собой пример компании по производству детских игрушек, реализованной на языке программирования C#. Программа использует паттерн Singleton для создания единственного экземпляра класса ToyFactory, который отвечает за производство игрушек.

Кроме того, в программе применяется паттерн Decorator для добавления дополнительных свойств к игрушкам. Классы ToyDecorator, ToyWithSound и ToyWithLights позволяют добавлять звук и световые эффекты к игрушкам, используя композицию.

Также в программе используется паттерн Iterator для перебора коллекции игрушек. Класс ToyCollection представляет собой коллекцию игрушек, а интерфейс IToyIterator определяет методы для итерации по этой коллекции.

В функции Main приведены примеры использования всех трех паттернов. Создается экземпляр ToyFactory с помощью Singleton, затем создаются игрушки с использованием Decorator для добавления звука и света, и, наконец, коллекция игрушек перебирается с помощью Iterator для их производства и демонстрации.

## Одиночка

Singleton(Одиночка) - это порождающий паттерн проектирования, который гарантирует, что для определенного класса будет создан только один объект, и этот объект будет доступен во всей программе. Целью этого паттерна является контроль над созданием объектов и уменьшение нагрузки на память.

## Декоратор

Decorator(Декоратор) - это структурный паттерн проектирования, который позволяет добавлять новое поведение или функциональность к объекту, не изменяя его исходного кода. Декораторы оборачивают исходный объект и добавляют новые методы или свойства, не нарушая инкапсуляцию. Этот паттерн часто используется для динамического добавления функциональности к объектам во время выполнения программы.

## Итератор

Iterator(Итератор) — это поведенческий паттерн проектирования, который даёт возможность последовательно обходить элементы составных объектов, не раскрывая их внутреннего представления.

## Диаграмма классов
```plantuml
@startuml 

class ToyFactory {
  - instance: ToyFactory
  + GetInstance(): ToyFactory
  + ProduceToy(name: string): void
}

interface IToy {
  + Produce(): void
}

class Doll {
  + Produce(): void
}

class Car {
  + Produce(): void
}

class ToyDecorator {
  - toy: IToy
  + Produce(): void
}

class ToyWithSound {
  + Produce(): void
}

class ToyWithLights {
  + Produce(): void
}

interface IToyIterator {
 + HasHash(): bool
 + Next(): IToy
}

class ToyCollection {
  - toys: List<IToy>
  - position: int
  + AddToy(toy: IToy): void
  + HasNext(): bool
  + Next(): IToy
}

ToyFactory --> IToy
ToyFactory ..> ToyCollection
ToyCollection --|> IToy
ToyCollection --> IToyIterator

IToy <|.. Doll
IToy <|.. Car

ToyDecorator --> IToy
ToyWithSound --> ToyDecorator
ToyWithLights --> ToyDecorator

@enduml
```
